 馬雲與許家印的足球交易，只花了15分鐘就敲定，根據許家印透露，雙方是在把酒言歡之餘就一拍即合。儘管這項交易得罪了馬雲的鐵桿兄弟宋衛平，但是這項交易顯然是經過馬雲謀定而後動的計畫，馬雲寧願捨棄金援好友，轉向買下恆大足球隊，絕對是精算好的生意。 大陸人瘋狂足球，眾所周知，即使貴為國家主席的習近平都曾為國家足球隊表現欠佳撂下重話。馬雲選在世界盃足球賽前，決定入主恆大足球隊，這項交易並非臨時起意，恆大足球隊擁有輝煌的紀錄，在龐大足球迷的加持下，馬雲的算計應是網友與球友的二合一，此舉將併出多少商機火花，馬雲心裡有數。 馬雲絕對不會無緣無故去買一支足球隊，這不合成本效益，冠軍的球隊加上執網路電商之牛耳的阿里，絕對一加一大於二，老謀深算的馬雲向來算無遺策。